---
title: "Apple Music 杜比全景声 / 无损音乐赏析指南"
categories: [ "科技趣谈" ]
tags: [  ]
draft: false
slug: "2021applemusic2"
date: "2021-06-08 23:10:00"
---

## 前言

北京时间 2021 年 5 月 17 日，苹果正式宣布 Apple Music 将推出杜比全景声与无损音乐的支持，并且是全曲库的支持，今天（6月8日）已经有部分用户的设备已经支持了，我的设备也第一时间支持了。

[Apple 官方网站传送门][1]

## 开启功能

首先，需要将 iPhone 或者 iPad 的系统版本升级到 iOS / iPadOS 14.6以上
体验之前，需先手动开启功能，Apple 没有默认开启的原因是可能会为用户带来额外的网络流量开销。

![新的选项][2]

在 iOS 或者 iPadOS 中，进入 设置 - 音乐 - 就可以看到两个新的选项

![杜比全景声][3]

进入杜比全景声选项，即可选择自动或是始终打开

![音频质量选项][4]

在音频质量中，若是选中了高解析无损，将会支持到 Apple 自家的 ALAC 无损音频编码，且最高 24位 / 192kHz 的音频规格，相当高。

## 试听

![专辑规格显示][5]

在 Apple Music 中，可以在相关专辑中看到该专辑的音源支援情况，例如本专辑就支持 `Dolby Atmos`，和无损（注意不是高解析度无损）

![Taylor Swift - Love Story][6]
试听一首歌曲，在歌词下方会看到当前播放的音源质量。

## 设备支援情况

这是听取新的音源的重中之重，不同的设备所能支持的最高规格是不同的，下面根据笔者自有的设备，收集了一些设备相关信息，列出一张表。

| 设备名称                     | 杜比全景声 | 支持音源规格 |
| -------------------------------- | ---------- | ------------- |
| MacBook Pro 2018 自带扬声器 | 支持     | 24位 / 96kHz |
| MacBook Pro 2018 + 外接AKG K3003 | 支持     | 24位 / 192kHz |
| AirPods Pro                      | 支持     | 24位 / 48kHz |
| AirPods 第二代                    | 支持     | 24位 / 48kHz |

可以知道的是，想要得到较好的音质，需要外接规格高的耳机或是音响，而无线耳机（例如 AirPods Pro）在听 Apple Music 的时候，优先会播放杜比全景声的音源而不是无损音源。

*此处可能会有错误或不详尽之处，还请指正。

## 结语

目前测试了几首歌曲的下载占用空间，杜比全景声音源和无损音源（24位 / 48kHz）歌曲目前一首三分钟的歌在 30 - 50MB 左右，而最高规格的高解析无损音源（24位 / 192kHz）占用空间约为 100M 左右。

![Adele - Hello （高解析度无损音频）][7]

因为我本身就是木耳，听不出无损和以前的音频规格，不过杜比全景声与普通音频规格的听感还是极为明显的，突出的一个点就是声场的变化，音乐本身因人而异，我选择了 杜比 + 48kHz 无损的选项，最高规格对于网速要求也挺高，想要无缝秒载切歌的话就至少要 100Mbps 以上的网络连接。况且现在5G时代的套餐都是没有无限流量的，一首歌就去了100M，听一下午就没了几个G，所以如果像我一样听不出明显差别的，就选择适合自己的就行，杜比全景声建议开启，体验明显。

  [1]: https://www.apple.com.cn/newsroom/2021/05/apple-music-announces-spatial-audio-and-lossless-audio/
  [2]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/06/08/new-options.jpeg
  [3]: https://cdn.taurusxin.com/hugo/2021/06-08/Dolby-option.png
  [4]: https://cdn.taurusxin.com/hugo/2021/06-08/audio-quality.png
  [5]: https://cdn.taurusxin.com/hugo/2021/06-08/album-support.png
  [6]: https://cdn.taurusxin.com/hugo/2021/06-08/Dolby-listening.png
  [7]: https://cdn.taurusxin.com/old-cdn/typecho/2021/06/09/loseless-space.png